「TVB忠實好朋友」Trivago 涉嫌違反商品說明條例

轉貼-

新既一年，TVB廣告得番Trivago...睇多左幾次，發現佢犯左商品說明條例喎！經Trivago訂酒店比佢呃過既要去海關投訴！比你地參考下我投訴果封信。

注意事項：根據經驗，海關之後會打比你問肯唔肯落口供或上庭作供。無論答肯或唔肯佢都會繼續查，無影響既。想填投訴表格可以睇 呢度 。

crimereport@customs.gov.hk, webmaster@ofca.gov.hk, broadcastcomplaint@ofca.gov.hk

本人於無綫電視觀看了網上旅行社Trivago的電視廣告指其網站會比較不同網站價錢，所以在該網站預訂酒店會比其他網站便宜。基於電視廣告的陳述，本人認為Trivago會比較不同網站並提供最低價錢予顧客，所以選用Trivago。但本人發現Trivago作出虛假商品說明及屬誤導性遺漏的營業行為，因此作出投訴。

1. 虛假商品說明
在搜尋酒店時，網站就部分酒店作出如「超筍價！-50%」的陳述，其聲稱是虛假。例如在搜尋2020年8月第一星期的任何一天在東京水道橋 b 酒店的客房，網站均出現如「超筍價！-50%」的陳述，標示折扣為40-60%，價錢約港幣$2000。本人長期監查該酒店房價，其價格一般為約港幣$1000，從未出現港幣$4000以上的房價，有關「超筍價！-50%」的陳述是虛假商品說明。

2. 誤導性遺漏
在搜尋酒店時，網站以綠色大字顯示其中一個網站的價錢，按下查看詳情就會立即轉至提供該價錢的預訂網站。在綠色大字旁則以灰色小字展示三個較高價錢。有關展示方式再輔以電視廣告的陳述，令消費者以為綠色大字展示的是最低房價。但是，本人發現，消費者要再「排序方式」選取「價錢」，綠色大字才會展示最低房價。基於電視廣告的陳述及網站展示方式，消費者認為網站會自動選擇最低價格，展示最低房價，而「排序方式」選項令人難以察覺，誤導消費者。

有關行為涉及重大公眾利益，而且可能引致消費者權益嚴重受損，請海關優先處理。另外，就無綫電視播放Trivago的電視廣告，本人同時向通訊事務管理局投訴。本人未曾向消費者委員會作出舉報。

Expedia = =Trivago

都係同一個集團，

各位消費者要帶眼識牌子，唔好變成助養TVB袁志偉既恩客

推到Trivago收tvb皮

推

2020年仲見到佢地喺TVB賣廣告，即係同TVB續左約

繼續黃色經濟圈

Trivago 申請被收皮已經批准

幸福傷風素

消委會

想揾笨 trivago

push

如果用大廈外墻播警暴文宣...

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

有咩酒店網好用？

咁你知唔知SOGO老細藍定黃啊

香港唔係得佢一部大電視

呢幾個網一早要收皮，成日話最抵但個價錢就貴到

以下全部同一集團

咁撚多？

Thanks

笑撚左，格乜價？所有網都係我一個人

好似Tripadxxx 討論區都係同一集團?
該討論區好多打手。

黃要發 藍屎得

屌佢老味同一集團出 19幾個價differentiated pricing賺到盡 屌

個廣告啲廣東話好難聽，好似馬來西亞人咁?

係，真係要帶眼識牌子，一個唔覺意又成為袁志偉恩客

比較全球（即係自己）既價格

用開trip .com
普遍比較平之餘仲有積分儲下
最馬要要版面無咁西

只用agoda

大陸野

係用就用agoda啦，平又平過trivago expedia

已 del app

仲衰

一世罷用

轉頭搞

而家 trivago , exp集團變左 cctvb 大客 ...

Push

推到佢收皮 用agoda好過

推 仲有咁撚鐘意搵個柒頭胡so佬拍廣告都係抵撚死

好波！睇你仲夠唔夠膽落廣告

Trip 比ctrip收購左支那野
永安旅遊都變左支那野

成晚都係Trivago，鬼佬高層？

留意番 上庭比假口供係老妨

去日本用Jalan

Trivago

要佢叫皮

外國老實講 基本agoda最便

報海關

遲下去台灣 都係agoda 好d？

係 ，我係個d格到盡既人來

係agoda 絕對唔會錯

唔該清

推
-----------------
香港獨立 唯一出路

，和記出既酒店同機票網，可以多一個比較

唔好uninstall apps
反而應該特登裝apps再去review比一星

，

蝗国公司呀手足

=
係少左個c 扮外國品牌

Trip or ctrip一樣，訂國內最齊最便，但外國唔好諗，分分鐘去到無你張單

明

推爆佢

告佢

推 要收cctvb皮

踏入2020 年，捉鬼成為左抗爭面對嘅首個危機，而呢個危機係致命嘅

狙擊手

幫推

整合post-萬惡的香港政府與它的畜牲黑警們

我去咁多次旅行
都冇見佢 search到平過人又少

我成日都以為佢真係最平

即刻再揾過
依架可以免費取消

收佢皮好似好易

又係搞唔清自己target grp嘅垃圾公司

pushhhh

推呀 好彩無用過佢地

有料

block
Expedia = =Trivago

咁都仲落廣告
總公司知唔知架

你估真係咁順攤租俾你咩

我都係

, agoda?
唔知係咪同一集團

721
831
101

甴近平

done

清算

tui

係，其實嚟嚟去去都係兩間： 同 Expedia。

Booking Holdings
-
-
-
-
- Momondo Group
- Cheapflights
- momondo
- HotelsCombined
- OpenTable
-

順便講埋：
Expedia Group
- Expedia
- CruiseShipCenters
-
-
- trivago
-
- Travelocity
- Orbitz
- Pillow
- HomeAway

去日本而又唔想幫襯呢兩大集團，可以考慮 jalan 或者 JAPANiCAN。

...

約定煲底相見

用過返唔到轉頭

Tui

推推推
仲喺cctvb賣廣告嘅就要抵制

p

pp

正常人都唔會用Trivago
貴到仆街

好似達哥有幫手賣廣告

柒花高之前咪比澳洲罰過錢囉

聯合造市